\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Baumhirte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesige Pflanze, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {138 (12W12+60)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 8,
        con = 21,
        int = 12,
        wis = 16,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-vulnerabilities = {Feuer},
        damage-resistances = {Stichschaden, Wuchtschaden},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Druidisch, Elfisch, Gemeinsprache, Sylvanisch},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Belagerungsmonster}
        Der Baumhirte fügt Gegenständen und Gebäuden doppelten Schaden zu.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Baumhirte sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Baum zu unterscheiden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Baumhirte führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 16 (3W6+6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=16 (3W6+6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 18/54 m, ein Ziel. Treffer: 28 (4W10+6) Wuchtschaden.

        \DndMonsterAction{Bäume beleben (1-mal täglich)}
        Der Baumhirte belebt magisch einen oder zwei Bäume im Abstand von bis zu 18 Metern, die er sehen kann. Diese Bäume haben die gleichen Spielwerte wie der Baumhirte, allerdings mit folgenden Abweichungen: Sie haben einen Intelligenz- und einen Charismawert von 1, können nicht sprechen und haben nur die Hieb-Aktionsmöglichkeit. Belebte Bäume agieren als Verbündete des Baumhirten. Sie bleiben einen Tag lang belebt oder bis sie sterben, der Baumhirte stirbt, er sich weiter als 36 Meter von ihnen entfernt oder sie als Bonusaktion wieder in normale Bäume verwandelt. In diesem Fall versuchen sie, sich wieder zu verwurzeln.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
